【聲已沙】老老實實，點用丹田嗌？

我：連嗌幾日，嗌到聲沙……
朋友：你用丹田嗌啊嘛
我：教吓我……
朋友：er……咪即係用個肚……er……橫隔膜……總之……er……唔好用喉嚨啦！
我：即係點？
朋友：er……

其實即係點用丹田嗌？？？

新post！
更update！ 求幫推！

(極正經) 關注被控義士進程請入，一個也不能少不是口號！！

eason 點唱歌你咪點叫

囉本書卷住嗌啦清

你幾勁都好, 連嗌幾日都失聲啦, 休息下啦.

學MISIA

用丹田真係唔會嗌到聲沙同喉嚨痛 頭先嗌得好爽

卷埋本書咪得囉

係咪屙屎出力嗰個位

咁都唔識？
丹田，小腹也。
即喺肚臍對落，條J對上個啲位。
知道喺邊，就先試下收縮膨漲下個度啲肌肉(通過呼吸)
練到感覺到控制到嗰度之後。
就試用呼氣來出聲。
就喺咁。

吸氣落個肚 就係谷丹田
度再嗌

個感覺好似用個肚噴氣

點知自己係咪已經用緊

係喎

????

把聲係由喉嚨對上嘅位置發出
把聲會好響
可以嗌足幾日都唔沙聲

你呼出氣兼出聲時喺用小腹壓出嚟吖嘛，你自己會感覺到啦。

好，另外一方法，你試下練腹語，就喺咀唔郁講嘢，你練到出到聲(當然你未去到講嘢咁勁)嗰啲咪喺丹田發聲咯

benny hill咪其中一個識咯

點解你會識

一路嗌時 個腹係會一路縮嗎？

靠收放小腹而發聲。
就喺丹田發聲，
所有唱歌劇都喺咁發聲嘅。
唱歌劇無咪，
例如domingo咁，佢去撚到咁撚高分貝 live 要個個聽眾聽到，唔靠丹田，唱鬼到兩個鍾咩。

可以去藥房買失聲茶
好似係竹峰+薄荷 翻屋企焗
超work

中學唱開choir
不過都有少少係天生就識

或者你可以試下10點向窗邊嗌
唔好用喉嚨聲嗌 會傷聲帶
吸氣嗰陣個肚係脹
呼氣嗰陣個肚係縮 試下縮到最盡
自己feel下個身體有咩唔同
掂一掂起隻腳 都有助升key
發聲嗰陣道力谷上個頭
你就會知有咩唔同
利申choir老師係咁教 有錯勿屌

btw遊行點解有啲人可以嗌到成條街都聽到
都係用丹田去嗌

唔好再叫丹田
叫橫隔膜肌肉

叫胃腩會唔會易掌握D?